［721］ 被控721暴動 林卓廷今主動申請撤銷擔保

林卓廷涉意圖妨礙司法公正及參與暴動案 押至6月再訊

因民主派初選案被控申謀顛覆國家政權罪，正在還押的民主黨前立法會議員林卓廷，早前被控在前年7月的屯門遊行中意圖妨礙司法公正，以及在元朗721事件中被控參與暴動，今日再到區域法院應訊。他在庭上主動申請撤銷在兩案的擔保，兩案分別押後至6月6日及6月8日再訊，以待同案其他被告申請法援。林卓廷被控在前年7月6日，在屯門警署外與其他不知名人士，意圖妨礙司法公正而煽惑他人刪除手機數碼內容。至於元朗721事件，林卓廷就被指與另外6名被告，案發當日在港鐵元朗站大堂，與其他身份不詳人士參與暴動。

2021-03-23 18:20:08